【阿根廷破產】無力還債屢陷經濟危機 阿根廷或因疫情再度破產

新冠肺炎疫情衝擊全球經濟。早前遭貨幣貶值和通貨膨脹摧殘，加上近期疫情打擊的南美第二大經濟體阿根廷日前坦承該國無能力償還債務，希望能夠全面債務重整，或將因為疫情再度面臨破產，甚至成為疫情之下首個瀕臨「破產」的國家。

根據《路透社》報道，近日阿根廷經濟部部長古斯曼在接受媒體採訪時透露，該國目前已無力償還債務，坦承已處在「事實違約」的狀態，已執行一項「假設沒有外部信貸的計劃」。

截至2019年底，阿根廷國債總額達3230億美元。而國際貨幣基金組織（IMF）的資料顯示，阿根廷需要至少5年不還海外欠款，才能夠恢復外匯儲備。

為了緩解積壓壓力，該國早前曾與貝萊德（BlackRock）等債權人談判，希望能夠減免債務。消息稱，阿根廷當局已在給私人債券持有人的提議中尋求「本金和利息扣除的最佳組合」，未來3年內該國不會償還任何債務，但會在2023年支付0.5%（約3億美元）的息票。

此次並非阿根廷首次出現債務違約或重組的情況。阿根廷政府多年「花錢如流水」導致財務赤字激增，加上大幅對外舉債，屢次爆發債務危機。就在2001年，阿根廷在外債和貨幣被高估的雙重推動下爆發嚴重債務危機，創下達930億美元主權債務違約史上最高紀錄，當時阿根廷貨幣比索貶值了60%以上，人均收入更下跌近50%。最後該國政府進行多次債務重組，甚至動用外匯儲備償還外債，才成功把阿根廷從破產邊緣救回來。

去年8月阿根廷總統初選結果一反選前預測，導致阿根廷比索兌美元一度下跌30%，股市主要指數MERVAL更下跌近37%，讓阿根廷再度陷進經濟陰霾。而如今新冠疫情促使全球經濟衰退，雖然阿根廷累計確診數在全球排名並不靠前，但已嚴重打擊該國金融市場，外匯儲備持續縮水加上通貨膨脹，成為壓倒阿根廷的最後一根稻草。

下個到支那

支那

債務違約 金融海嘯黎啦

買得阿根廷都預左啦

拍賣美斯未

阿根廷就係俾美國燃既板

其實係資本主義世界 個目標只係將大部分人停留係就破產狀態 令你別無選擇俾金主燃